<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Blog About Computers</title><link href="https://danilkuznetsov.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://danilkuznetsov.github.io/feeds/java.atom.xml" rel="self"></link><id>https://danilkuznetsov.github.io/</id><updated>2016-06-15T09:20:00+03:00</updated><entry><title>Интерация по ArrayList в Java</title><link href="https://danilkuznetsov.github.io/blog/interate-arraylist-in-java.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-15T09:20:00+03:00</published><author><name>danil.kuznetsov</name></author><id>tag:danilkuznetsov.github.io,2016-06-15:blog/interate-arraylist-in-java.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Что это такое ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ArrayList - это список реализованный в виде массива, все элементы в нем отсортированы в порядке добавления.
Доступ к элементам происходит по индексу, нумерации начинается с 0. В отличии от Set может содержать дубликаты и null элементы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При создании должен быть проинициализирован начальным размером capacity (по умолчанию capacity = 10) , в процессе размер растет динамически.
При записи в позицию capacity +1 элемента происходит динамическое увеличение, а именно создается новый массив кол-во элементов в котором равно (capacity * 3) / 2 + 1 и в него перемещаются все элементы из старого + плюс добавляется новый элемент. В связи с этим свойством вставка в конец происходит в среднем за постоянное время. В среднем т.к периодически происходят операции расширения, которые  занимают больше времени, чем вставка в пустую ячейку. Удаление элемента в конце происходит за постоянное время. Проблемы у ArrayList начинаются при операциях вставки/удаления в середине списка, при этих операциях необходимо передвигать элементы внутри массива. При удалении размер массива не уменьшается, до явного вызова метода  trimToSize().&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основные характеристики:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Доступ по индексу к элементу за постоянное время.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вставка в конец в среднем за постоянное время.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Удаление в конце за постоянное время.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вставка/удаление в середине за О(n)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Может содержать дубликаты&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Может содерджать null&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Динамическое увеличивает размер по формуле (capacity * 3) / 2 + 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Необходимо явно уменьшать размер с помощью  trimToSize().&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Примеры интерации по ArrayList&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В Java существует много способ итерации по списку, рассмотрим их вместе с выводом:&lt;/p&gt;
&lt;script src="https://gist.github.com/danilkuznetsov/8ec59646554783f0913b24b696e3d5d9.js"&gt;&lt;/script&gt;</summary><category term="collections"></category><category term="arraylist"></category></entry></feed>